孟晚舟訂薄餅慰勞 傳媒拒收轉送建築工

華為案吸引來自世界各地的傳媒連日追訪，當地時間周三（12日）在孟宅外守候期間，出現一段小插曲。在中午時份，孟晚舟訂薄餅慰勞外面的記者和攝影師，但傳媒為表中立而婉拒，最後將薄餅轉送給建築工人。

各大傳媒當天早上開始，聚集在孟宅外面，冒着寒風等候孟現身，每當屋內有任何風吹草動時，都大為緊張。有攝影師為了取得最佳位置，爬上電箱從高處拍攝後院的情况，亦有記者發現木圍欄有洞，可以將鏡頭對準洞口拍攝內部狀况。

直至午飯時間，孟訂購的薄餅送抵大宅，屋內一名男子開門接過薄餅，並示意送遞員將其中4盒送給在外面守候的傳媒。但是，在場的所有記者和攝影師都沒有享用薄餅，他們透過保安人員向孟轉達謝意，解釋傳媒為表中立，不會接受任何禮物或食物，最後薄餅轉送給在附近施工的建築工人。薄餅送遞員看到大批媒體時顯得非常驚訝，更被記者追問在屋內有沒有看到一名女士，更有人問他收了多少小費，送遞員邊說沒有，邊急步離開。

有來自亞洲的記者表示，中國和香港名人被傳媒追訪時，都習慣向媒體送食物或飲品，以表善意。2016年香港藝人鍾嘉欣於溫哥華結婚時，亦吸引大批香港傳媒越洋追訪，記者在其溫哥華大宅外守候時，鍾嘉欣和她的丈夫亦有向記者準備越南三文治作為午餐，香港記者都有享用。

溫哥華對佢黎講
其實只係活係北京近郊某處
依然用住係支那係手法過活
殊不知呢到唔係北京近郊
而係二百年後既溫哥華

唔計贏國，食個班係娛記呀，平時都係飲飲食食

鬼佬又贏

加拿大Domino ，好唔好食架？

real news

難聽啲講句
全世界上流生活都係差唔多
係底層生活差異大姐

唔好食
Call Pizza Pizza, hey hey hey!

仆街唔比貼士，中國人就係咁冇禮貌
唔跟人地當地文化習俗

東施效顰

換做係我可能就食

益撚左佢啦
d 仔女乘機可以去加拿大讀書

無諗其他野我應該都會食左

高普？

有冇人諗過其實佢拎走個盒唔係pizza

孟晚舟都幾黑心
訂埋全加拿大最cheap 既pizza 鋪Domino俾傳媒

啲傳媒都好醒

追訪孟晚舟同鍾嘉欣嘅性質都好唔同啦
後者食咗其實都冇咩所謂

解釋傳媒為表中立，不會接受任何禮物或食物

親手捧出嚟
仲要用屋企本身嘅餐具
唔係即棄紙杯

何志平

香港記者

俾乜撚野貼士呀on99

驚有毒, 不了

鬼佬驚你中國人開外掛在

即係香港pizza box

記者

唔差 而且又唔貴

爭隻sportsdirect杯就perfect池

Link?

你試下張張單都趕到仆街
再係咁連續長時間揸車

人地西方社會就係識得體恤基層人士
十幾蚊個pizza 你都係咁咦比返啲散銀個司機
中國人社會就一個仙都慳

人地個習俗係咁
比返10-15% tips
你唔比就係冇禮貌
你去到外國人地睇你中國人香港人唔起
唔係冇理由㗎
入鄉隨俗咁簡單都唔識！

相反
你試下去Chinatown 食中餐
唔撚比tips
啲侍應一定問你Why no tips

幾盒pizza就想收買人

文化唔同真係冇得講
但係如果變左潛規矩, 唔比就係衰仔
又過左火

咁都搵位入支那就有d on9

外賣仔：我送pizza㗎咋，唔好問我嘢啦

第一眼睇以為係高普

入乜撚野鄉隨俗呀
你返大陸又會唔會入鄉隨俗周街屙屎屙尿呀
唔岩就唔會照跟啦
俾左應該要俾既錢仲俾乜撚野貼士呀
on9仔

美國佬又幫商家佬諗埋

同關愛座一樣
唔讓俾人就係仆街

講到老憑收tips咁

講到唔俾就係錯

好似係因為外國好似冇加一

早餐都有加底？

你唔係外賣仔！

然後開槍

突然抑鬱

岩呀,師兄係一個正宗既中國人
去到邊都要跟自己果套,去到全世界都要人配合你講自己語言咁先岩
仲有就係比左錢就乜都得,唔洗跟人果套,比左錢成盤野食倒落地餵狗都仲得呀,支持師兄

免記者捲入「受賄」指控

鍾嘉欣果次啲香港娛記特登飛去加拿大採訪佢結婚
慰勞下真係無咩問題

口腔期，民以食為天

Domino最撚平嫁啦 好食極有限

好過pizza pizza喎

各大傳媒當天早上開始，聚集在孟宅外面，冒着寒風等候孟現身，每當屋內有任何風吹草動時，都大為緊張。有攝影師為了取得最佳位置，爬上電箱從高處拍攝後院的情况，亦有記者發現木圍欄有洞，可以將鏡頭對準洞口拍攝內部狀况。

想當年...

係睇唔起你地中國人渣

做緊野唔方便啦

民白移了

俾著今時今日香港記者應該會照食再講晒多謝，再打卡up上facebook
準備被屈踩港

外國pizza

港聞個班都成日食
記大把人做港聞妓者
Ig成日post 傳媒午宴食咩好野

公關黎je 吹到收買係咪弱智

澳洲domino幾好食

拎鍾嘉欣結婚黎比
人地結婚緊係送野比人沖喜下啦
同你比人告點同

英國都幾好食

咁有錢都剩係dominos?

5澳紙一個，好抵

英國都唔差

話明係tips 都一定要俾？你傻的嗎

又一次睇到香港記者幾垃圾

無啦啦俾人捉左做政治人質。

送domino pizza, cheap 野，仲要隨時被人告賄賂。

唔俾tips 又話冇禮貌，孤寒。

今次孟大姐真係左右做人難。

咁多人24小時哺住應該走唔到佬掛
換唔換人就唔知啦

洽熟狗頭咁對住鏡頭：好味

其實點解要全世界跟美國果套禁售伊朗民用科技
明明美國自己本身都係協議後來自己退出
就想其他國家一起退出
而家擺明係驚華為5g技術比西方先進同平想搞殘佢
叫加拿大捉個人 用來做貿易籌碼
擺加拿大上枱 美國就唔洗做黑臉

個外賣仔嚇到瀨屎
第一次送pizza送到畀記者影

佢冇唔畀你揀喎
你一係同伊朗做生意
一係同美國做生意

除非佢收咗附加費，叫外賣 pizza 唔俾tips，真係有問題囉 ，其實domino pizza,唔差

係加拿大外賣pizza可以有幾高級？

其實唔 cheap，訂 fresh slice 你咪重 cheap

諗起D AV

外賣佬係個pizza 盒中心位伸條撚出黎

10—15%咁多
係咪嫁

Domino 連鎖野 外國周街都係啦

domino 狗都唔屌

高普幾時去左送pizza

識叫嘅一定叫Panago

一邊講叫人來中國入鄉隨俗
一邊去人地方邊唔入鄉隨俗
搬龍門

一早有名你叫：世界警察。
美國一直以來都正義掛咀邊，周圍搞事架啦。

入面d零件講明唔比出口到伊朗

D證據拎走晒

可唔可以請我食撻

嚇死個外賣仔
應該以為係整古節目定點
去到成村人拎住架生步佢咁

我又咁覺得
如果你個餐係值$100 加埋外賣仔時間加腳骨力總值$110
咁係應該一開始就收人外賣費$10外賣費
明買明賣都好合理者
我比tips係因為覺得你送過黎服務好好
提供價值多於標價我先比
我知歐美個文化本身係咁
但唔等於係好事

大佬呀起碼一人一盒啦
咁有錢都只係買4盒比幾十人分黎食
而家係餵狗定招呼人呀

佢唔係衰同伊朗做生意
而係衰虛報資料
如果你成間公司同美國冇關係，
人哋撚得閒理你

好撚柒

btw Dominos算係咁,好過淨係買杯添記俾你先

想收賣傳媒

傳媒午宴係一早安排咗，係成個event嘅一個環節
或者有啲傳媒茶聚，都係類似性質
通常係主辦單位有啲料想放，或者有新嘢想發佈，主動邀請佢哋去
好少係成班記者追緊一個目標人物時，佢突然請你食嘢，呢啲就算請都唔會食

送嘢食扮大方 一畀人問有無畀小費 就露唒底

唔好搵屎嚟比

依啲世界大戰topic嚟 係溫哥華的確係10-15%tips 但比tips唔係體恤基層 而係appreciate quality service 鬼佬同cbc一樣唔比tips如果佢地唔滿意服務 至於你話比唔比外賣仔 就好個人 至於美國玩法又唔一樣
(利申：溫哥華人)

上面呢兩條友識唔撚識架，一係就弱智一係就五毛
而家美國有野唔出口俾伊朗，你就破壞協定買完賣返俾伊朗，然後間野又同華為有關。
接實

唔好幻想咁多 大眾嘢食 pizza hut kfc 香港好食過外國多多聲 至少加拿大一定係 如果你有錢 係香港 幾好quality都有得你食 日本除外

留名

大把無啦啦有貴西餅貴野食既採訪啦
妓者們咪照食

重有韓國

大陸5g 你用撚埋佢

薄餅送遞員看到大批媒體時顯得非常驚訝，更被記者追問在屋內有沒有看到一名女士，更有人問他收了多少小費，送遞員邊說沒有，邊急步離開。

飲緊奶茶差d噴晒出黎

西方國家就是不一樣！

檔次高好多！

陰謀論既就一定個PIZZA仔唔係普通人. 用黎傳紙仔比出面

傳媒就醒喇, 知你窿野唔上當.

昨日大陸福州中級人民法院就 Qualcomm 控告 Apple 侵犯軟件專利作出裁決，宣佈多款 Apple iphone需要在中國停售，當中涉及現在仍然熱賣的 iPhone 8、iPhone 8 Plus、iPhone X 和 iPhone 6s 等。Apple 發聲明指所有 iPhone 型號不受影響，繼續在大陸市場銷售，而且 iOS 12 並沒有侵犯 Qualcomm 所指的軟件專利。

不過 Qualcomm 及後亦作出回應，澄清大陸法院的禁令並非針對個別系統版本，所以就算涉事的iphone升級至 iOS 12，同樣需要在大陸市場停售。與此同時，雖然禁令屬於初期裁決，而 Apple 亦已經進行上訴，但由於禁令即時生效，所以在法院重新審視案件之前，涉事的 iPhone 型號都需要在大陸市場停售。

相映成趣

Domino狗也不屌 日日係到播個修路廣告

本來唔想你班仆街係我門口
而家屙死班工人啦

中國和香港 港獨

你都on9
你買得人啲野嘅時候已經同意左唔轉售去伊朗
依家反口，人地咪罰你囉

美加地區做呢啲行業既話底薪係好低 因為鼓勵多勞多得所以無收加一 變左tips係員工主要收入來源

香港4g 頻譜都係華為

嗰陣立法會過咗一地兩檢，香港記者食晒啲燒肉。

ANELE

食得唔好嘥

KFC 係

小弟係加拿大住左8年 依到啲kfc係翻叮比客 真係屌佢老味

賂

好彩冇食過

炸雞大把選擇

其他國家唔知
但美國侍應底薪係勁低
佢地一般都係靠tips做收入
所以去美國食野正常都見到一個人照顧幾張台既客
而佢地好少會搞另一個同事既客
食到差唔多通常都問你覺得good唔good

早餐中午 10-15%
晚飯20 - 25%

不過都要睇地區比錢
部分餐廳係唔洗比既，例如某d快餐店

應該唔係炸雞，係其他野

底薪勁低都冇香港咁低

這個問題，我當年問過老細，同你個數差唔多；
不過叫外賣唔比tips，真係冇可能，只可証明佢地跟本未長住過北美到要溶入社會

美國做waiter 最低時薪係$2.13 == HK$16.64

又話有minpay既

Tipped employees 有另一個價

班老細就係知你哋會俾tips，咪出咁低人工請人囉

基本上黎講
有人serve你o既(餐廳，自助餐等) =要畀tips
無人serve你o既(快餐，飯堂等) =唔洗畀tips
因為侍應主要收入黎自tips佢地有一部分o既時薪係比最低工資仲低
就算係buffet, 如果有人serve你o既都要畀tips

pizza pizza係little cesar? 加拿大都有咩？

美國食飯一般15-20% tips
個個國家都有少少分別

雞脾打人牙鉸軟

日本人唔俾貼士就有原則 中國人唔俾就無禮貌

要人俾貼士都戇撚鳩 你要就叫你老細計埋落個pizza 度
你老細度宿出糧少走去賴個客
平時喺香港畀多兩蚊都屌到發發聲 出到外國就乜柒都合理化晒

英國dominos好正喎
識食一定叫佢啲cookies

收皮啦 英國人唔興畀tips㗎傻鳩

腥港傳媒應該會食， 再煲大件「好」事放A1

好心咪撚on9

記者覺得cheap姐
何志平果堆專請傳媒朋友食貴野
仲未計財經果條水

另一個食老西的位係立法會議員助理

因為有公款claim,特別工黨班人成日大食會

同老細share flat 成日叫外賣
第一次佢見到我畀tips
佢why would you tip
我dunno, but why you British don’t tip
佢cos they get paid for their job, I ain’t giving him money to do his own job

我ex都係 一開波就話they get paid for it😤

合理喎，幫人地公司出糧？

其實我平時都唔tip
不過見老細喺度 扮下嘢tip下人